貪心夫婦將物業轉名 博入公屋

貪心夫婦將物業轉名 博入公屋

[img][/img]

【晴報專訊】樓價飛升，不少人視公屋為「最後生機」。但有網民指，有親友早年獲「父幹」住在私樓，卻計劃將物業轉名予其他親戚，再以「無產階級」身份申請公屋，慨嘆人心不足蛇吞象。有大律師指，物業轉名不等於喪失真正業權，其親戚的行為隨時涉及詐騙，因小失大。

為了住公屋，可以去到幾盡？有網民在討論區踢爆親友「呃公屋」奸計，直言不齒其所為，有意舉報。帖文指︰「親戚有父幹住在私樓，但兩公婆都是不事生產，生了兩個小孩後，覺得可以呃政府錢，想將層樓轉名畀老公的家姐，再放租畀人，自己則申請公屋和低收入家庭津貼。」

帖文引起網民譁然，有人笑言：「希望這兩公婆的親戚和他們一樣貪心，吞埋佢層樓，到時看他們敢不敢打官司？」有網民直言不明白為何已有物業，仍要「貪公屋」。

海外持有物業 存灰色地帶

本報翻查房委會網頁資料，政府規定公屋申請人由填寫申請表當日起計，至獲分配公屋並簽訂租約日為止，申請人及家庭成員均需在港沒有持有、或與他人共同擁有任何住宅樓宇，或簽訂協議購買住宅；若其公司或附屬公司持有住宅，申請人不可持有百分之五十以上股權。

另外政府資助樓宇及置業貸款計劃，包括居屋、租者置其屋等的前業主或借款人及其配偶，亦不可申請公屋，除非有破產、家庭環境逆轉等特別情況，才會予以考慮。

公屋聯會主席文裕明則指，申請人若被檢舉揭發隱藏物業資產，有機會因申報時撒謊被檢控，但若在海外持有物業，則存在灰色地帶。「持有物業本身已不符合公屋申請資格，但若物業在海外，政府會將此視作家庭收入計算，若不超標仍可申請公屋。」

律師：或會干犯詐騙罪

執業大律師陸偉雄表示，將物業轉名後再申請公屋，亦難撇除「實權實益擁有人」身份，隨時會干犯詐騙罪。「法律上即使非登記業主，但若實際出資購入物業，仍是實際持有人。以上述個案為例，若親戚反口吞佔物業，事主仍可循供款、銀行過數等紀錄，證明自己是真正業主；惟若追回物業，等同自己證明涉及欺詐政府津貼。」

編輯：黎家榮

美術：熊偉然

A好似連登仔黎 ？

網民C? 白痴先轉俾親戚
邊個會轉層樓俾非直系親屬

9up